# Тестовое задание на _Python_-программиста

В этом репозитории реализовано API приложения для планирования пикников, состоящие из сущностей:
 - Город
 - Пикник
 - Пользователь
 - Регистрация пользователя на пикник

## Задание
 Тестовое задание подразумевает изменение представленного здесь кода для достижения следующих задач:

### Минимальный уровень
  1. Запустить проект и ознакомиться с его документацией на странице `http://127.0.0.1:8000/redoc/`
     или `http://127.0.0.1:8000/docs/` 
     и выполнить каждый из запросов
  2. Изменить код проекта для получения дополнительных возможностей:
     - [x] Добавить поиск городов аргументом `q` в запросе `/get-cities/`
     - [x] Добавить возможность фильтрации пользователей по возрасту(минимальный/максимальный) в запросе `users-list`
     - [x] Поправить ошибку в запросе `picnic-add`
     - [x] Добавить метод регистрации на пикник `picnic-register`
  3. Высказать идеи рефакторинга файла `external_requests.py`
  4. Описать возможные проблемы при масштабировании проекта


     
### Продвинутый уровень
  1. [ ] Привести к нормальному виду:
     - [x] Методы обращения к эндпойнтам
     - [ ] Названия эндпойнтов
        > не совсем понял, что именно надо поменять
     - [x] Архитектуру и пути обращения к эндпойнтам
        > Разложил по модулям, я художник, я так вижу
  2. [ ] Расписать все входные/выходные поля в документации (`/redoc/` или `/docs/`), описав их классами
        > Не понял что надо сделать
  3. [ ] Оптимизировать работу с базой данных в запросе `/all-picnics/`
        > Не разобрался как укротить SQLAlchemy оставил в комментарии запрос, с которыми я обычно работаю и разбираю данные
        > Я бы сделал одну выборку, из нее сделал бы namedtuple, чтобы было проще работать
        > А потом разложил бы по словарям и спискам
  4. [x] Сменить базу данных с SQLite на PostgreSQL
  5. [x] Отрефакторить файл `external_requests.py`
        > При помощи aiohttp сделал его асинхронным, объединил два класса в один
  6. [ ] Написать тесты
        > Тестирование это пока мое белое пятно, которое я закрою


### Дополнительные задания
  - [x] Сделать логирование в файл, который не будет очищаться после перезапуска в докере
  - [ ] Описать правильную архитектуру для проекта


## Результат выполнения задания
Результат выполнения должен быть выложен в _общедоступном_ репозитории,
 история коммитов должна показывать выполненную работу
_Комментарии в коде тоже приветствуются_

## Немного от себя
Сделал его почти полностью асинхронным. Единтвенно не прикасался к алхимии, там по идее надо было создать асинхронный коннекшн, и что-то еще чтобы она заработала на все 100% асинхронно. Перенес все настройки в файл config.py, и по идее надо было убрать его из репозитория через .gitignore но это ведь учебный проект. Не получилось реализовать вызов асинхронной функции в объекте City, где wetaher указывается как @property я долго с ним боролся, но так и не смог ничего придумать, пришлось руками вызывать погоду у каждого объекта, что не очень элегантно. Рефакторил код исходя из сущностей - Город, Пикник, Юзер, База данных, Модели, и внутренние скрипты. Надеюсь вы не слишком часто будете палмфейсить, когда будете заглядывать в мой код. 

Задание было интересным. Здорово пошевелил мозгами.
